{
    "question": "bandingkan kandungan energi yang dimiliki oleh karbohidrat,lemak,dengan protein,jika jumlahnya sama,jelaskan !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebenarnya jumlahnya tdk harus sama,<br>tetapi kalu sama memengaruhi cara kerja organ pencernaan kita\u00a0<br>:)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kandungan energi dalam karbohidrat = 4 kalori<br>kandungan energi dalam protein = 4 kalori&#039;<br>kandungan energi dalam lemak = 9 kalori",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-yg-diperlukan-untuk-menarik-beban-pada-katrol-tetap-jika-han-196",
            "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-1200kg-bergerak-dengan-kecepatan-30ms-mula-940",
            "question": "Sebuah mobil massanya 1200kg bergerak dengan kecepatan 30m/s mulai dipercepat beraturan dgn percepatan 3m/s\u00b2 selama 5 sekon.berapakah perubahan energi kinetik mobil tersebut ?    HELP ME",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui m = 1200 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v0 =\u00a030 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a =\u00a03 m/s^2 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 5 s<br>Ditanya\u00a0\u0394Ek ?<br><br>perccepatan<br>a = v / t<br><br>V 2 = a.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 m/s<br><br>perubahan energi kinetik<br>\u0394Ek = 1/2 m (v2-v1)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 .\u00a01200 (30 - 15)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 (225)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 135,000 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuat-manakah-medan-magnet-disekitar-kawat-berarus-medan-magnet-p-828",
            "question": "Kuat manakah medan magnet disekitar kawat berarus/ medan magnet pada kawat selenoid ? alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih besar medan magnet di kawat selenoida karena:<br>1. lilitan kawat yang rapat.<br>2. otomatis dari lilitan\u00a0tersebut menghasil kan medan magnet dan dia\u00a0rapat dengan kawat yang lain. jika kawat berarus hanya memiliki medan magnet di sekitarnya saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-bahan-radioaktif-yang-dapat-dijadikan-bahan-nuklir-yang-184",
            "question": "apa saja bahan radioaktif yang dapat dijadikan bahan nuklir yang tidak berbahaya, dan \u00a0bagaimana cara kerjanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sih nuklir itu bahan bakunya air dan uranium, tapi radiasinya dahsyat banget, plutonium juga dipake tapi dalam komposisi yg sedikit<br>cara kerjanya di dalam kamar TOKAMAK<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya belum ada bahan nuklir yang tidak berbahaya, semua masih berbahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-20kg-pada-suhu-20c-di-campur-dengan-10g-air-pada-suhu-50c-585",
            "question": "Air 20kg pada suhu 20\u00b0C Di Campur Dengan 10g Air Pada Suhu 50\u00b0C Tentukan Suhu Campuran Air Tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "QT=QL<br>m.c.deltaT= m.c.deltaT<br>20.4200.[tc-20]=10.4200.[50-tc]<br>20tc-400=500-10tc<br>30tc=900<br>tc=30<br>jadi suhu campurannya 30&#039;C<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-yang-massanya-800g-ditendang-melambung-hingga-ketinggian-4m-837",
            "question": "Bola yang massanya 800g ditendang melambung hingga ketinggian 4m dari tanah. Jika percepatan gravitasinya 10m/s\u00b2 hitunglah:    a. Energi potensial gravitasi maximal\r\nb. Energi kinetik ketika bola kembali menyentuh tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m x g x h<br>Ep = 0,8 (massa jadikan kg) x 10 x 4<br>Ep = 32 J<br><br>Ek = 1/2 m vkuadrat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Energi potensial : m x g x h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 0.8 kg x 4 m x 10 m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-mencari-panjang-periode-dan-amplitudo-gelombang-626",
            "question": "Apa persamaan mencari panjang, periode, dan amplitudo\u00a0gelombang transversal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus <br><br>Y = A sin (wt-kx)<br>Y = A sin (2\u03c0/T - 2\u03c0/lamda)<br><br>wt= 2\u03c0/T \u00a0 \u00a0dan kx= 2\u03c0\u00a0/\u00a0lamda (panjang gelombang)<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>y = A sin (wt-kx)<br>y = A sin (2\u03c0/T - 2\u03c0/lamda)<br>wt= 2\u03c0/T \u00a0 \u00a0dan kx= 2\u03c0\u00a0/lamda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-kalor-gimana-sih-446",
            "question": "Cara menghitung kalor gimana sih *:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kaloperubahan suhu\u00a0<br>Q=m.c.\u0394t<br>q=H.\u0394t<br>h= m.c<br>kaloperubahan wujud q =M.L",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q= M\u00b7C\u00b7\u0394T<br>Q<strong></strong>= BANYAK NYA KALOR YANG DIPERLUKAN<br>M= MASSA ZAT<br>C= KALOR JENIS ZAT<br>\u0394T= KENAIKAN SUHU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}